做左兩個月廣東話Podcast 你問我答

8月尾開始做，而家差唔多做左2個月
岩岩出果陣上過香港Podcast排行榜第一位

而家總排行榜第二十位，商業排行榜第一位。

如果對做Podcast有任何問題既都可以問我。因為我都好新，未必樣樣識，答到你既一定盡答。
係聽眾既話唔介意你問私人野/無聊野 (當然自爆野唔答)，財經野唔答啦平時答到好攰

深夜無聊吹下水，因為feel到今日會好夜訓 如果冇人問就會自己沉 因為我p牌

My channel: (如果對投資有興趣既就Follow啦)

4000個view啊嘛
有fol你ig

你個名咩意思

咁快比人spot到

你指連登名定channel名

你之前好似係財經台自爆過

both la

之前有個整合財經新聞既post幫下新手
順便宣傳下

而家冇做啦，我IG都有詳細既搵新聞教學

連登ACC 係借人地 因為我原本acc太多膠post
所以個名唔關我事
我資深連登仔 從來都冇p牌
中學已經上高登

Channel名係覺得平時網上d投資教學太多廢話
哂大家時間(time cost 都係錢)，10分鐘講完既野可能花成個鐘講，之後講唔夠幾句又叫你買course
最大問題係班友自己都唔知係咪有trade/有穩定profit
想斷班"名師"財路 呢邊免費既埋黎睇埋黎簡

有聽開你

多謝支持!

In case有人唔知，不如我講下Podcast係d咩。

簡單d講就係聲音版既Youtube。好似電台咁你自己錄完一集之後將佢upload上去apple podcast/spotify/kkbox 等等既平台

咁聽眾就可以禁入去你頻道簡佢地想聽既集數

再簡單講下Podcast有咩好處/壞處:

好處:
1. 暫時仲有100%言論自由，你鍾意講粗口講色情野講政治野完全冇人會理你/審查你既內容。
2. 唔需要d咩技術，youtube都要識剪片，podcast你就咁用手機錄都得
3. 香港暫時仲係一個藍海，聽眾少，podcaster更加少。暫時唔會點樣同人撞內容。

壞處:
1. 0收入，純粹義工，唔會好似youtube咁有分紅。
2. 香港聽眾少，太冷門既野可能冇人聽
3. 聽眾少+冇收入好容易會令你放棄，同埋完全0機構支援，咩都係靠自己。台灣同外國好hit，有好多機構會搞活動/幫podcaster宣傳

其實係IG push 你俾我.住外國揸車聽 podcast 多，而家疫情關係揸少咗車你個 show 三十分鐘啱啱好，台灣果面 podcast 業爆得好勁製作好好但係超多業配同埋 1.4x 1.5x 倍速聽唔明....

想問下你用咩 equipment 錄 podcast , setup 係點? 後製又要搞幾耐..?

多謝支持~
我都想學佢地後製 不過自己懶
同埋覺得我講既內容都唔需要點後製都係獨白

我錄音用RODE NT-USB Mini (市價大約9xx)，因為一開始已經諗住長錄
錄音software用audacity(免費)，後製都係用audacity

setup係冇既遲d有收入唔排除會upgrade
而家係自己房錄，因為我做trade有3個mon，我會將3個mon拍埋做正方形，支咪擺中間當做左少少隔音 (心諗jm9)

我一集平均十分鐘， 打稿+錄+後製 大約搞半日到我廢，我見有其他podcaster係錄得好快+剪得好快

有無聽股癌

有啊 間唔中都會聽下
勁多業配

佢話做podcast一個月搵成百萬台幣

我搵百萬冥幣

錄完之後你通常會點剪？

我會剪左D 口水位 同埋 句子與句子之間既停頓位

之後就落EFFECT 降噪音 同 EFFECT 標準化

然後就出街啦
有興趣想知多D既先再詳細講

如果屋企嘈既背景聲都可以整到？

我用Audacity
noise reduction 會先highlight一段嘈音既樣版，然後套用落成段錄音，將所有類似既嘈音都消除。
屋企嘈既聲都應該可以消到既，但如果嘈既聲同你講野既聲重疊左我就唔識搞。

其實Podcast 同唔出樣嘅YouTube Channel 係咪冇分別？
同網上電台有咩分別？
有冇其他香港Podcast 好介紹？

係丫 冇分別 不過podcast平台聽眾比較少
我最近都有將我d podcast錄音放上youtube
而家都有100個subs 左右

網上電台唔係好清楚 冇聽開。但podcast係分集數，錄定左，網上電台應該係live播?
podcast介紹有啊: 請原諒我要十二點前訓教
我覺得唔錯